# Travel Finder bot
Данный телеграм-бот предназначен для поиска отелей по заранее заданным критериями.
Для корректной работы требуются следующие модули:
* loguru==0.6.0
* peewee==3.15.3
* pyTelegramBotAPI==4.7.0
* python-dotenv==0.21.0
* requests==2.28.1
* telebot-calendar==1.2
* urllib3==1.26.12

Вы можете установить все зависимости, выполнив следующую команду: `pip install -r requirements.txt`
Бот доступен по ссылке <a href="https://t.me/travelFinder1900_bot">Travel Finder</a>

### Получение исходных кодов и запуск бота
В составе бота используются следующие файлы:
  + <u> main.py </u> - основной скрипт запуска
  + <u> bot_handlers.py </u> - файл, содержащий функции, участвующие в обработке сообщений от пользователя и выдаче информации пользователю.
  + <u> bot_database.py </u> - файл, содержащий функции работы с базой данных. В данном проекте используется база данных SQLite3
  + <u> classes </u> - папка, содержащая классы, необходимые для работы бота.
  + <u> config.py </u> - файл, содержащий основные настройки бота.  
  + <u> .env </u> - файл, содержащий токен подключения бота к серверам Telegram и токен подключения к API hotels.com.
  + <u> requirements.txt </u> - список необходимых зависимостей.
  + <u> keyboards </u> - папка, содержащая настройки inline-клавиатуры.

### Взаимодействие с ботом
Команды бота
* `/start`- запуск бота, выполняется автоматически при подключении к боту.
* `/help` - список команд и их описание
* `/lowprice` - топ дешевых отелей
* `/highprice` - топ дорогих отелей
* `/bestdeal` - лучшие предложения города с критериями, заданные пользователем.
* `/history` - Вывод результатов последнего запроса пользователя.

### Как работать с ботом Travel Finder
Список всех команд, поддерживаемых ботом, можно посмотреть по команде `/help`

#### Топ дешевых отелей

1. Введите или выберите команду `/lowprice`. После выбора языка бот запросит город, в котором вы хотите искать отели.
2. Введите название города. Бот выполнит запрос к hotels api и выведет список локаций, названия которых похожи на введенный город. 
   Если бот не найдет ни одну локацию, то необходимо ввести название города еще раз, возможно вы допустили ошибку при написании. 
   
Ответ на запрос "Рим":

![Город](..\img\rome.png)
   
3. Выберите один из предложенных вариантов, наиболее подходящих вашему запросу.
4. Бот запросит количество отелей, которые вы хотите вывести в качестве результата. Введите количество отелей.
5. Далее бот запросит количество человек, которые планируют проживать.
6. Следующий шаг выбрать даты заезда и выезда.
7. Бот выполнит следующий запрос к hotels api и выведет список отелей с кратким описанием.
8. Выбрав один отель, бот выведет описание отеля с указанием названия, класса, цены, адреса и расстояния от центра и т.д. 
Так же можно будет просмотреть фото отеля или вернуться к последнему запросу.

Пример результата:

![Результат](..\img\result.png)

#### Топ дорогих отелей

Для получения списка самых дорогих отелей введите команду `/highprice`и выполните пункты 2 - 8 из инструкции выше для топа дешевых отелей
### Лучшие предложения

1. Введите или выберите команду `/bestdeal`. После выбора языка бот запросит город, в котором вы хотите искать отели.
2. Введите название населенного пункта. Бот выполнит запрос к hotels api и выведет список локаций, названия которых похожи на введенный город. 
   Если бот не найдет ни одну локацию, то необходимо ввести название города еще раз, возможно вы допустили ошибку при написании.
3. Выберите один из предложенных вариантов, наиболее подходящих вашему запросу.
4. Бот запросит количество отелей, которые вы хотите вывести в качестве результата. Введите количество отелей.
5. Бот запросит максимальное расстояние от центра города до отеля. Введите число.
6. Бот запросит максимальную стоимость суток проживания. Введите число.
7. Следующий шаг бот запросит сколько человек планирует проживать в отеле.
8. Далее будет необходимо выбрать даты заезда и выезда.
9. Бот выполнит следующий запрос к hotels api и выведет список отелей с кратким описанием.
10. Выбрав один отель, бот выведет описание отеля с указанием названия, класса, цены, адреса и расстояния от центра и т.д. 
Так же можно будет просмотреть фото отеля или вернуться к последнему запросу.